<div class="center"><img class="wp-image-9568" src="/app/uploads/2012/06/ratas_paraplejicas.jpg" /></div>
<p><a href="http://www.igualdadanimal.org/experimentacion" target="_blank">Investigadores </a>de la Universidad de Zurich (Suiza) y de la Fundaci&oacute;n Internacional de Parapl&eacute;jicos, afirman haber desarrollado un sistema que permite volver a caminar a <strong>ratas paralizadas a las que se les hab&iacute;a cercenado previamente la m&eacute;dula espinal.</strong></p>
<p>Los cient&iacute;ficos analizaron un grupo de<strong> ratas con lesiones provocadas en la m&eacute;dula espinal</strong> similares a aquellas que causan una par&aacute;lisis en la parte baja del cuerpo en los humanos.<a href="https://i.dailymail.co.uk/i/pix/2012/06/01/article-2152812-136405B6000005DC-133_634x543.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://i.dailymail.co.uk/i/pix/2012/06/01/article-2152812-136405B6000005DC-133_634x543.jpg" style="width: 238px; float: right;" /></a></p>
<p>&laquo;<em>Despu&eacute;s de un par de semanas de neurorrehabilitaci&oacute;n con una combinaci&oacute;n de un arn&eacute;s rob&oacute;tico dise&ntilde;ado especialmente para este estudio y una estimulaci&oacute;n el&eacute;ctrica y qu&iacute;mica, las ratas no s&oacute;lo iniciaban voluntariamente la marcha, sino que pod&iacute;an incluso correr, subir escaleras y esquivar los obst&aacute;culos</em>&raquo;, explica Gr&eacute;goire Courtine, de la Fundaci&oacute;n Internacional de Parapl&eacute;jico.</p>
<p>&laquo;<em>Nuestras ratas se han convertido en atletas cuando apenas unas semanas antes estaban paralizadas por completo. Estamos hablando de una recuperaci&oacute;n del movimiento voluntario casi del 100%</em>&raquo;, a&ntilde;ade.</p>
<p>&nbsp;</p>
<script src="http://player.ooyala.com/player.js?height=315&deepLinkEmbedCode=J3Yzh3NDrERfmZiDNMdE_AC-S93d140X&embedCode=J3Yzh3NDrERfmZiDNMdE_AC-S93d140X&video_pcode=RvbGU6Z74XE_a3bj4QwRGByhq9h2&width=560"></script>
